---
title: "Дайджест №2 (16-31 декабря 2009)"
date: "2010-01-02"
---

Второй по счёту дайджест новостей о разработке затрагивает только GIMP, поскольку изменений в GEGL и babl за последние две недели не было.

Итак, GIMP:

- Продолжена работа над однооконным режимом и прикрепляющимися панелями. Выполнена подчистка кода, отвечающего за виджет панелей.
- Из параметров рисующих инструментов убран повтор градиента, доступный ранее при включенной функции «Взять цвет из градиента». Этот параметр теперь контролируется в параметрах динамики рисования через угасание.
- Повышена читаемость макросов в dialogs/dialogs.c.
- Буфер истории можно отключить через gimprc через (use-event-history yes). Это нужно, если вы хотите повысить скорость перерисовки контура кисти при быстрых штрихах кистями большого радиуса.
- Роман Йоост вернулся к работе над диалогом просмотра и редактирования метаданных. Основные поля метаданных при добавлении стали появляться на вкладке "Advanced" и редактироваться в ней же.
- Использование кривых при помощи GEGL ускорено примерно на треть для редактирования кривой значения (V в HSV).
- Начат новый цикл работы над внутренними тестами. Создан базовый тест тестирования чтения и записи XCF, а также серия тестов, связанных с интерфейсом программы.
- Улучшен инструмент произвольного выделения (лассо). Теперь узлы, созданные в многоугольном режиме (включая точку начала выделения), закрашиваются на время прохождения над ними указателя мыши.
- Заложены основы более удобного перетаскивания слоёв между группами.
- Исправлен мусор, появляющийся при рисовании параметрическими кистями с включённой динамикой угла наклона.
- В порядке дальнейшей миграции на GEGL изменён принцип определения операции для композиции слоёв.
